學界代表張崑陽：香港人預備好為香港而死

美國國會即將審議《香港人權及民主法案》，國會及行政當局中國委員會就香港問題舉行聽證會，邀請香港眾志秘書長黃之鋒、藝人何韻詩和大專學界國際事務代表團發言人張崑陽出席；張崑陽發言時表示，香港學生和市民已經預備好為香港而死，「而有些人已經這樣做」﹐期望美國可以協助香港，「這將點亮亞洲自由的火炬，對抗中國的黑暗」，他在最後以廣東話說出「光復香港、時代革命」作結。

共和黨眾議員 Chris Smith 發言時就表示，相信國會不同黨派都有共識支持《法案》，香港問題不只是商業問題，而是攸關自由的問題，他最後以「Hong Kong people 加油」結束發言。

張崑陽發言時指，自香港主權移交就開始步向死亡，中國不斷蠶食中英聯合聲明承諾的高度自治，「香港變得愈來愈像中國」；反修例運動除了反對修例，更重要是爭取普選，他深信若沒有民選政府和全面的政治制度改革，香港不可能回復繁榮安定。但可惜香港的「獨裁政府」拒絕回應訴求，只是不斷打壓運動，甚至貶低示威者在社會中無角色。

他指時至今日，香港人和學生已經準備好為香港而死，「這是對家園終極的付出，我們不應忘記他們。」而走上街頭的學生，不少因為政見不同而被家人反對，甚至被趕走，但他們仍然選擇到帶著遺書上前線，因為他們明白自由的代價很高，但他們願意付出巨大的代價，「我們爭取自由，不是出於激情，激情會殆盡，我們爭取自由是源於責任感和尊嚴。」

張崑陽期望美國協助香港，若香港不能獲得真正的普選，香港的自治、法治都會被蠶食，香港就會繼續被中國利用，作為和伊朗、北韓等國家交易的後門，所以美國有必要向中國發出強硬的訊息，一旦香港失去自治，同時亦會失去特殊待遇。

全球響應「929全球集會抗赤納粹」
全世界一齊對準極權！

推